---
layout: post
title: 边缘计算的一些疑问---
# 1. 阿里云边缘计算到底卖什么？ 网关硬件？ 树莓派？ 中心机房？ 定制服务器？

- 卖的应该是网关硬件。其实就是PC或手机。收集传感器数据，管理存储。并内置程序进行计算，清洗数据。转换各个设备数据格式为阿里格式。方便lot平台统一管理。
 ![](/docs/images/2020-12-08-09-40-56.png)

##  1.1 如此说来，阿里云平台就是个pc或树莓派，自己装一下软件就可以。边缘计算和我自己做的网关比有什么非买不可的优势呢？

# 边缘计算和网关有什么关系？


